## 難易度 ★☆☆☆☆☆☆

1. 「おはようございます」と挨拶するプログラムを作ってみましょう。

1. 「今、何時？」 と聞いて、  
```
    朝なら "おはようございます"
    昼なら "こんにちは"
    夜なら "おやすみなさい"
```
  と挨拶するプログラムを作ってみましょう。

1. 計算しましょう.   
  ３＋８×３はいくつでしょうか?  
  １８÷３−１はいくつでしょうか?  
  １８÷（３−１）はいくつでしょうか?  

1. 高さ２９．７ｃｍ、幅２１．０ｃｍの四角形の面積は何ｃｍ２でしょうか？
　（Ａ４の紙一枚の大きさです）

1. 横棒グラフを表示してみましょう。  
```
  ■ ■ ■ ■ ■ (5個■ 0個□があります)
  ■ ■ ■ ■ □ (4個■ 1個□があります)
  ■ ■ ■ □ □ (3個■ 2個□があります)
  ■ ■ □ □ □ (2個■ 3個□があります)
  ■ □ □ □ □ (1個■ 4個□があります)
```
いろいろな解き方がありますので、考えてみましょう.  

1. さいころを転がして、「偶数です」「奇数です」と表示するプログラムを作ってみましょう。
1. 傘を持っていった方がよいかどうか、アドバイスしてくれるプログラムを作りましょう。
```
  降水確率20%なら "傘はいらないです"
  降水確率50%なら "持って行った方がいいかも"
  降水確率90%なら "絶対持って行きましょう"
```
